<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no" ?>
<modDesc descVersion="109">
    <author>SimGamerJen</author>
    <version>1.2.0.2</version>
    <title>
        <en>Save Unit Profiles</en>
        <de>Speichereinheiten-Profile</de>
        <fr>Profils D'unités De Sauvegarde</fr>
    </title>
    <description>
        <en><![CDATA[
Description:
Save Unit Profiles lets each savegame use its own currency and unit settings.

The mod adds a native Unit Profile selector to the Farming Simulator 25 Settings menu under:

General Settings > Units

Changing the Unit Profile selector assigns the selected profile to the currently loaded savegame and applies the active in-game unit settings when the Settings UI is closed. No separate dialog is required, and normal players do not need to edit XML manually.

This is useful when switching between maps from different regions. For example, a North American savegame can use dollars, miles, Fahrenheit and acres, while a UK savegame can use pounds, miles, Celsius and acres, and a European savegame can use euros, kilometres, Celsius and hectares.

Features:
- Per-savegame currency and unit profiles.
- Native Unit Profile selector in General Settings > Units.
- Profile selection applies immediately to the current savegame.
- Built-in regional profiles for multiple map locations and play styles.
- Integrated currency support directly within Save Unit Profiles.
- Save Current Units option for creating a custom profile from the current in-game settings.
- Existing XML mappings remain supported for advanced/manual configuration.

Configuration:
For normal use, open General Settings > Units and select the desired Unit Profile.

The mod also stores its configuration here:

modSettings/FS25_SaveUnitProfiles/saveUnitProfiles.xml

This file can still be edited manually by advanced users, but manual XML editing is no longer required for normal profile setup.

Hotkeys:
No hotkeys are required.

Console commands:
suStatus - Show current status and loaded settings.
suReload - Reload the XML configuration file.
suApply - Apply the configured profile for the current savegame.
suApply UK / suApply US / suApply EU - Manually apply a specific profile.
suProfile UK / suProfile US / suProfile EU / suProfile CA - Assign and apply a specific profile to the current savegame.
suSaveCurrent - Save the current unit settings for the loaded savegame.
suDebug on / suDebug off - Enable or disable debug logging.

Changelog:
Version 1.2.0.2
- Added optional compatibility handling for external time-format settings.
- Prevented unsupported use24HourTime GameSetting calls when the optional provider is not available.
- Added localisation keys for the Unit Profile settings row and related UI text.

Version 1.2.0.1
- Improved live settings application when changing Unit Profile from General Settings > Units.
- Profile changes now apply correctly after leaving the Settings UI.
- Reduced duplicate on-screen success notifications during normal profile selection.
- Warning/error notifications remain available if a profile cannot be applied correctly.

Version 1.2.0.0
- Added native Unit Profile selector to General Settings > Units.
- Added automatic apply-on-selection behaviour for unit profiles.
- Added integrated regional currency/profile support directly in Save Unit Profiles.
- Added additional predefined regional profiles for more map locations and play styles.
- Added Save Current Units option for creating custom profiles from the current settings.
- Removed the need to manually edit XML for normal savegame profile setup.
- Retained support for existing XML mappings, custom profiles and console commands.

Version 1.1.0.0
- Added SAVE UNITS button to the in-game Settings interface.
- Added support for saving the current unit settings directly to the loaded savegame profile.
- Added suSaveCurrent console command as a manual fallback.
- Existing manual XML mappings and custom profiles remain supported.

Version 1.0.0.0
- Initial release.
- Added per-savegame unit and currency profiles.
- Added default US, UK and EU profiles.
- Added console commands for status, reload, manual apply and debug logging.

GitHub link:
https://github.com/SimGamerJen/FS25_SaveUnitProfiles
]]></en>
        <de><![CDATA[
Beschreibung:
Save Unit Profiles ermöglicht es, für jeden Spielstand eigene Währungs- und Einheiteneinstellungen zu verwenden.

Der Mod fügt dem Einstellungsmenü von Farming Simulator 25 einen nativen Einheitenprofil-Wähler hinzu unter:

Allgemeine Einstellungen > Einheiten

Wenn ein Einheitenprofil ausgewählt wird, wird es dem aktuell geladenen Spielstand zugeordnet und die aktiven Einheiteneinstellungen im Spiel werden beim Verlassen der Einstellungsoberfläche angewendet. Es ist kein separates Dialogfenster erforderlich, und normale Spieler müssen keine XML-Dateien manuell bearbeiten.

Dies ist nützlich, wenn Karten aus verschiedenen Regionen gespielt werden. Zum Beispiel kann ein nordamerikanischer Spielstand Dollar, Meilen, Fahrenheit und Acres verwenden, während ein britischer Spielstand Pfund, Meilen, Celsius und Acres verwendet und ein europäischer Spielstand Euro, Kilometer, Celsius und Hektar verwendet.

Funktionen:
- Währungs- und Einheitenprofile pro Spielstand.
- Nativer Einheitenprofil-Wähler unter Allgemeine Einstellungen > Einheiten.
- Die Profilauswahl wird sofort auf den aktuellen Spielstand angewendet.
- Integrierte regionale Profile für verschiedene Kartenregionen und Spielweisen.
- Integrierte Währungsunterstützung direkt in Save Unit Profiles.
- Option zum Speichern der aktuellen Einheiten als eigenes Profil.
- Bestehende XML-Zuordnungen bleiben für fortgeschrittene/manuelle Konfiguration unterstützt.

Konfiguration:
Für die normale Verwendung öffnen Sie Allgemeine Einstellungen > Einheiten und wählen das gewünschte Einheitenprofil aus.

Der Mod speichert seine Konfiguration außerdem hier:

modSettings/FS25_SaveUnitProfiles/saveUnitProfiles.xml

Diese Datei kann von fortgeschrittenen Benutzern weiterhin manuell bearbeitet werden. Für die normale Profileinrichtung ist eine manuelle XML-Bearbeitung jedoch nicht mehr erforderlich.

Tastenkombinationen:
Es sind keine Tastenkombinationen erforderlich.

Konsolenbefehle:
suStatus - Zeigt den aktuellen Status und die geladenen Einstellungen an.
suReload - Lädt die XML-Konfigurationsdatei neu.
suApply - Wendet das konfigurierte Profil für den aktuellen Spielstand an.
suApply UK / suApply US / suApply EU - Wendet manuell ein bestimmtes Profil an.
suProfile UK / suProfile US / suProfile EU / suProfile CA - Ordnet dem aktuellen Spielstand ein bestimmtes Profil zu und wendet es an.
suSaveCurrent - Speichert die aktuellen Einheiteneinstellungen für den geladenen Spielstand.
suDebug on / suDebug off - Aktiviert oder deaktiviert die Debug-Protokollierung.

Änderungsprotokoll:
Version 1.2.0.2
- Optionale Kompatibilitätsbehandlung für externe Zeitformat-Einstellungen hinzugefügt.
- Nicht unterstützte use24HourTime-GameSetting-Aufrufe werden verhindert, wenn der optionale Anbieter nicht verfügbar ist.
- Lokalisierungsschlüssel für die Einheitenprofil-Einstellungszeile und zugehörige UI-Texte hinzugefügt.

Version 1.2.0.1
- Verbesserte Live-Anwendung der Einstellungen beim Ändern des Einheitenprofils unter Allgemeine Einstellungen > Einheiten.
- Profiländerungen werden nun korrekt angewendet, nachdem die Einstellungsoberfläche verlassen wurde.
- Doppelte Erfolgsmeldungen auf dem Bildschirm bei normaler Profilauswahl wurden reduziert.
- Warn- und Fehlermeldungen bleiben verfügbar, falls ein Profil nicht korrekt angewendet werden kann.

Version 1.2.0.0
- Nativen Einheitenprofil-Wähler unter Allgemeine Einstellungen > Einheiten hinzugefügt.
- Automatische Anwendung beim Auswählen eines Einheitenprofils hinzugefügt.
- Integrierte regionale Währungs- und Profilunterstützung direkt in Save Unit Profiles hinzugefügt.
- Zusätzliche vordefinierte regionale Profile für weitere Kartenregionen und Spielweisen hinzugefügt.
- Option zum Speichern der aktuellen Einheiten als eigenes Profil hinzugefügt.
- Manuelle XML-Bearbeitung ist für die normale Spielstand-Profileinrichtung nicht mehr erforderlich.
- Unterstützung für bestehende XML-Zuordnungen, eigene Profile und Konsolenbefehle bleibt erhalten.

Version 1.1.0.0
- Schaltfläche SAVE UNITS zur Einstellungsoberfläche im Spiel hinzugefügt.
- Unterstützung zum direkten Speichern der aktuellen Einheiteneinstellungen für das geladene Spielstand-Profil hinzugefügt.
- Konsolenbefehl suSaveCurrent als manuelle Ausweichmöglichkeit hinzugefügt.
- Bestehende manuelle XML-Zuordnungen und eigene Profile bleiben unterstützt.

Version 1.0.0.0
- Erstveröffentlichung.
- Einheiten- und Währungsprofile pro Spielstand hinzugefügt.
- Standardprofile US, UK und EU hinzugefügt.
- Konsolenbefehle für Status, Neuladen, manuelle Anwendung und Debug-Protokollierung hinzugefügt.

GitHub-Link:
https://github.com/SimGamerJen/FS25_SaveUnitProfiles
]]></de>
        <fr><![CDATA[
Description :
Save Unit Profiles permet à chaque sauvegarde d'utiliser ses propres paramètres de devise et d'unités.

Le mod ajoute un sélecteur natif de profil d'unités dans le menu des paramètres de Farming Simulator 25, sous :

Paramètres généraux > Unités

Lorsque vous changez le profil d'unités, le profil sélectionné est attribué à la sauvegarde actuellement chargée et les paramètres d'unités actifs du jeu sont appliqués à la fermeture de l'interface des paramètres. Aucune fenêtre séparée n'est nécessaire, et les joueurs n'ont pas besoin de modifier manuellement les fichiers XML pour une utilisation normale.

C'est utile lorsque vous jouez sur des cartes de différentes régions. Par exemple, une sauvegarde nord-américaine peut utiliser les dollars, les miles, les degrés Fahrenheit et les acres, tandis qu'une sauvegarde britannique peut utiliser les livres sterling, les miles, les degrés Celsius et les acres, et une sauvegarde européenne peut utiliser les euros, les kilomètres, les degrés Celsius et les hectares.

Fonctionnalités :
- Profils de devise et d'unités par sauvegarde.
- Sélecteur natif de profil d'unités dans Paramètres généraux > Unités.
- La sélection d'un profil s'applique immédiatement à la sauvegarde actuelle.
- Profils régionaux intégrés pour plusieurs régions de cartes et styles de jeu.
- Prise en charge des devises intégrée directement dans Save Unit Profiles.
- Option Save Current Units pour créer un profil personnalisé à partir des paramètres actuels du jeu.
- Les attributions XML existantes restent prises en charge pour la configuration avancée ou manuelle.

Configuration :
Pour une utilisation normale, ouvrez Paramètres généraux > Unités et sélectionnez le profil d'unités souhaité.

Le mod enregistre également sa configuration ici :

modSettings/FS25_SaveUnitProfiles/saveUnitProfiles.xml

Ce fichier peut toujours être modifié manuellement par les utilisateurs avancés, mais la modification manuelle du XML n'est plus nécessaire pour la configuration normale des profils.

Raccourcis :
Aucun raccourci n'est requis.

Commandes de console :
suStatus - Affiche l'état actuel et les paramètres chargés.
suReload - Recharge le fichier de configuration XML.
suApply - Applique le profil configuré pour la sauvegarde actuelle.
suApply UK / suApply US / suApply EU - Applique manuellement un profil spécifique.
suProfile UK / suProfile US / suProfile EU / suProfile CA - Attribue et applique un profil spécifique à la sauvegarde actuelle.
suSaveCurrent - Enregistre les paramètres d'unités actuels pour la sauvegarde chargée.
suDebug on / suDebug off - Active ou désactive la journalisation de débogage.

Journal des modifications :
Version 1.2.0.2
- Ajout d'une gestion de compatibilité optionnelle pour les paramètres externes de format de l'heure.
- Prévention des appels GameSetting use24HourTime non pris en charge lorsque le fournisseur optionnel n'est pas disponible.
- Ajout de clés de localisation pour la ligne de paramètres Profil d'unités et les textes d'interface associés.

Version 1.2.0.1
- Amélioration de l'application en direct des paramètres lors du changement de profil d'unités dans Paramètres généraux > Unités.
- Les changements de profil sont désormais correctement appliqués après la fermeture de l'interface des paramètres.
- Réduction des notifications de succès affichées en double lors de la sélection normale d'un profil.
- Les notifications d'avertissement et d'erreur restent disponibles si un profil ne peut pas être appliqué correctement.

Version 1.2.0.0
- Ajout d'un sélecteur natif de profil d'unités dans Paramètres généraux > Unités.
- Ajout de l'application automatique lors de la sélection d'un profil d'unités.
- Ajout de la prise en charge intégrée des devises et profils régionaux directement dans Save Unit Profiles.
- Ajout de profils régionaux prédéfinis supplémentaires pour davantage de régions de cartes et de styles de jeu.
- Ajout de l'option Save Current Units pour créer des profils personnalisés à partir des paramètres actuels.
- La modification manuelle du XML n'est plus nécessaire pour la configuration normale des profils de sauvegarde.
- Les attributions XML existantes, les profils personnalisés et les commandes de console restent pris en charge.

Version 1.1.0.0
- Ajout du bouton SAVE UNITS dans l'interface des paramètres du jeu.
- Ajout de la prise en charge de l'enregistrement direct des paramètres d'unités actuels pour le profil de la sauvegarde chargée.
- Ajout de la commande console suSaveCurrent comme solution manuelle de secours.
- Les attributions XML manuelles existantes et les profils personnalisés restent pris en charge.

Version 1.0.0.0
- Première version.
- Ajout des profils d'unités et de devise par sauvegarde.
- Ajout des profils par défaut US, UK et EU.
- Ajout des commandes console pour l'état, le rechargement, l'application manuelle et la journalisation de débogage.

Lien GitHub :
https://github.com/SimGamerJen/FS25_SaveUnitProfiles
]]></fr>
    </description>
    <iconFilename>icon_SaveUnitProfiles.dds</iconFilename>
    <multiplayer supported="true" />


    <l10n>
        <text name="saveUnitProfiles_unitProfile">
            <en>Unit Profile</en>
            <de>Einheitenprofil</de>
            <fr>Profil d'unités</fr>
        </text>
        <text name="saveUnitProfiles_saveCurrentUnits">
            <en>Save Current Units</en>
            <de>Aktuelle Einheiten speichern</de>
            <fr>Enregistrer les unités actuelles</fr>
        </text>
        <text name="saveUnitProfiles_saveCustom">
            <en>SAVE CUSTOM</en>
            <de>BENUTZERDEFINIERT SPEICHERN</de>
            <fr>ENREGISTRER PERSONNALISÉ</fr>
        </text>
        <text name="saveUnitProfiles_saveCustomHelp">
            <en>Save the current currency and unit settings as a custom profile for this savegame.</en>
            <de>Speichert die aktuellen Währungs- und Einheiteneinstellungen als benutzerdefiniertes Profil für diesen Spielstand.</de>
            <fr>Enregistre les paramètres actuels de devise et d'unités comme profil personnalisé pour cette sauvegarde.</fr>
        </text>
        <text name="saveUnitProfiles_useSettingsRow">
            <en>Use the Unit Profile row in Settings to choose and apply a profile.</en>
            <de>Verwende die Zeile „Einheitenprofil“ in den Einstellungen, um ein Profil auszuwählen und anzuwenden.</de>
            <fr>Utilisez la ligne Profil d'unités dans les paramètres pour choisir et appliquer un profil.</fr>
        </text>
        <text name="saveUnitProfiles_noProfileSelected">
            <en>No profile selected.</en>
            <de>Kein Profil ausgewählt.</de>
            <fr>Aucun profil sélectionné.</fr>
        </text>
        <text name="saveUnitProfiles_previewProfile">
            <en>Profile: %s</en>
            <de>Profil: %s</de>
            <fr>Profil : %s</fr>
        </text>
        <text name="saveUnitProfiles_previewCurrency">
            <en>Currency: %s</en>
            <de>Währung: %s</de>
            <fr>Devise : %s</fr>
        </text>
        <text name="saveUnitProfiles_previewSpeedDistance">
            <en>Speed / distance: %s</en>
            <de>Geschwindigkeit / Entfernung: %s</de>
            <fr>Vitesse / distance : %s</fr>
        </text>
        <text name="saveUnitProfiles_previewTemperature">
            <en>Temperature: %s</en>
            <de>Temperatur: %s</de>
            <fr>Température : %s</fr>
        </text>
        <text name="saveUnitProfiles_previewFieldArea">
            <en>Field area: %s</en>
            <de>Feldfläche: %s</de>
            <fr>Surface des champs : %s</fr>
        </text>
        <text name="saveUnitProfiles_previewTimeFormat">
            <en>Time format: %s</en>
            <de>Zeitformat: %s</de>
            <fr>Format de l'heure : %s</fr>
        </text>
        <text name="saveUnitProfiles_milesMph">
            <en>miles / mph</en>
            <de>Meilen / mph</de>
            <fr>miles / mph</fr>
        </text>
        <text name="saveUnitProfiles_kilometresKmh">
            <en>kilometres / km/h</en>
            <de>Kilometer / km/h</de>
            <fr>kilomètres / km/h</fr>
        </text>
        <text name="saveUnitProfiles_fahrenheit">
            <en>Fahrenheit</en>
            <de>Fahrenheit</de>
            <fr>Fahrenheit</fr>
        </text>
        <text name="saveUnitProfiles_celsius">
            <en>Celsius</en>
            <de>Celsius</de>
            <fr>Celsius</fr>
        </text>
        <text name="saveUnitProfiles_acres">
            <en>acres</en>
            <de>Acres</de>
            <fr>acres</fr>
        </text>
        <text name="saveUnitProfiles_hectares">
            <en>hectares</en>
            <de>Hektar</de>
            <fr>hectares</fr>
        </text>
        <text name="saveUnitProfiles_24Hour">
            <en>24-hour</en>
            <de>24-Stunden</de>
            <fr>24 heures</fr>
        </text>
        <text name="saveUnitProfiles_12Hour">
            <en>12-hour</en>
            <de>12-Stunden</de>
            <fr>12 heures</fr>
        </text>
    </l10n>

    <extraSourceFiles>
        <sourceFile filename="scripts/SU_Core.lua" />
    </extraSourceFiles>
</modDesc>
