<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no" ?>
<modDesc descVersion="108">
    <author>SimGamerJen</author>
    <version>1.0.0.0</version>
    <title>
        <en>Save Unit Profiles</en>
        <de>Speichereinheiten-Profile</de>
        <fr>Profils d'unités par sauvegarde</fr>
        <es>Perfiles de unidades por partida</es>
        <it>Profili unità di salvataggio</it>
        <nl>Opslagspel eenheidsprofielen</nl>
        <pl>Profile jednostek zapisu</pl>
        <cs>Profily jednotek ukládání</cs>
    </title>
	<description>
		<en><![CDATA[
	Description:
	Save Unit Profiles automatically applies currency and measurement unit preferences based on the loaded savegame slot.

	This is useful when playing maps from different regions. For example, an American savegame can use dollars, miles, Fahrenheit and acres, while a UK savegame can use pounds, miles, Celsius and acres, and a European savegame can use euros, kilometres, Celsius and hectares.

	Configuration:
	After the mod has been loaded once, edit the configuration file:

	modSettings/FS25_SaveUnitProfiles/saveUnitProfiles.xml

	In this file, assign each savegame slot to a unit profile.

	Example mappings:
	savegame slot 1 = UK
	savegame slot 9 = US
	savegame slot 12 = EU

	The included default profiles are US, UK and EU. Custom profiles can also be created in the same XML file.

	Hotkeys:
	No hotkeys are required.

	Console commands:
	suStatus - Show current status and loaded settings.
	suReload - Reload the XML configuration file.
	suApply - Apply the configured profile for the current savegame.
	suApply UK / suApply US / suApply EU - Manually apply a specific profile.
	suDebug on / suDebug off - Enable or disable debug logging.

	GitHub link:
	https://github.com/SimGamerJen/FS25_SaveUnitProfiles
	]]></en>

		<de><![CDATA[
	Beschreibung:
	Save Unit Profiles wendet automatisch Währungs- und Maßeinheiteneinstellungen basierend auf dem geladenen Spielstand-Slot an.

	Dies ist nützlich, wenn Karten aus verschiedenen Regionen gespielt werden. Zum Beispiel kann ein amerikanischer Spielstand Dollar, Meilen, Fahrenheit und Acres verwenden, während ein britischer Spielstand Pfund, Meilen, Celsius und Acres verwendet und ein europäischer Spielstand Euro, Kilometer, Celsius und Hektar verwendet.

	Konfiguration:
	Nachdem der Mod einmal geladen wurde, bearbeiten Sie die Konfigurationsdatei:

	modSettings/FS25_SaveUnitProfiles/saveUnitProfiles.xml

	Weisen Sie in dieser Datei jedem Spielstand-Slot ein Einheitenprofil zu.

	Beispiel-Zuordnungen:
	Spielstand-Slot 1 = UK
	Spielstand-Slot 9 = US
	Spielstand-Slot 12 = EU

	Die enthaltenen Standardprofile sind US, UK und EU. Eigene Profile können ebenfalls in derselben XML-Datei erstellt werden.

	Tastenkombinationen:
	Es sind keine Tastenkombinationen erforderlich.

	Konsolenbefehle:
	suStatus - Zeigt den aktuellen Status und die geladenen Einstellungen an.
	suReload - Lädt die XML-Konfigurationsdatei neu.
	suApply - Wendet das konfigurierte Profil für den aktuellen Spielstand an.
	suApply UK / suApply US / suApply EU - Wendet manuell ein bestimmtes Profil an.
	suDebug on / suDebug off - Aktiviert oder deaktiviert die Debug-Protokollierung.

	GitHub-Link:
	https://github.com/SimGamerJen/FS25_SaveUnitProfiles
	]]></de>

		<fr><![CDATA[
	Description :
	Save Unit Profiles applique automatiquement les préférences de devise et d'unités de mesure en fonction de l'emplacement de sauvegarde chargé.

	C'est utile lorsque vous jouez sur des cartes de différentes régions. Par exemple, une sauvegarde américaine peut utiliser les dollars, les miles, les degrés Fahrenheit et les acres, tandis qu'une sauvegarde britannique peut utiliser les livres sterling, les miles, les degrés Celsius et les acres, et une sauvegarde européenne peut utiliser les euros, les kilomètres, les degrés Celsius et les hectares.

	Configuration :
	Après avoir chargé le mod une première fois, modifiez le fichier de configuration :

	modSettings/FS25_SaveUnitProfiles/saveUnitProfiles.xml

	Dans ce fichier, attribuez chaque emplacement de sauvegarde à un profil d'unités.

	Exemples d'attribution :
	emplacement de sauvegarde 1 = UK
	emplacement de sauvegarde 9 = US
	emplacement de sauvegarde 12 = EU

	Les profils par défaut inclus sont US, UK et EU. Des profils personnalisés peuvent également être créés dans le même fichier XML.

	Raccourcis :
	Aucun raccourci n'est requis.

	Commandes de console :
	suStatus - Affiche l'état actuel et les paramètres chargés.
	suReload - Recharge le fichier de configuration XML.
	suApply - Applique le profil configuré pour la sauvegarde actuelle.
	suApply UK / suApply US / suApply EU - Applique manuellement un profil spécifique.
	suDebug on / suDebug off - Active ou désactive la journalisation de débogage.

	Lien GitHub :
	https://github.com/SimGamerJen/FS25_SaveUnitProfiles
	]]></fr>
	</description>
    <iconFilename>icon.dds</iconFilename>
    <multiplayer supported="false" />

    <extraSourceFiles>
        <sourceFile filename="scripts/SU_Core.lua" />
    </extraSourceFiles>
</modDesc>
